# Rules

ロボットは放棄された電子機器のフィールドに配備され、その目的は、このフィールドのパッチを機能的な技術に改修することです。

ロボットは自己分解と自己複製も可能ですが、ロボットが構築できるリサイクラーと呼ばれる構造からの原材料が必要です。

構造物は周囲のすべてを原材料にリサイクルし、本質的に電子部品のパッチを取り除き、下の草を明らかにします.

プレーヤーは、これらのロボットのチームを操作して、どのチームが特定のスクラップ フィールドの最も多くのパッチをコントロールできるかを競います。チームの色でパッチをマークすることでこれを行います。すべて次の制約があります。

* 両方のチームのロボットが同じパッチに配置された場合、ロボットは 1 対 1 で分解する必要があります。したがって、ロボットはゲームから削除され、そのパッチには最大で 1 つのチームのみが残ります。
* ロボットは芝生を横切ることはできません。したがって、完全にリサイクルされたときにまだパッチ上にあるロボットも、自分自身を分解する必要があります。

ゲームが終了すると、ロボットは忠実に再組み立てされ、通常どおりに作業に戻ります。

## Map

ゲームは可変サイズのグリッドでプレイされます。グリッドの各タイルは、スクラップ電子機器のパッチを表しています。
ゲームの目的は、ロボットにマークを付けさせることで、対戦相手よりも多くのタイルを制御することです。

各タイルには次のプロパティがあります。

* `scrapAmount` : このパッチの使用可能なスクラップの量。これは、完全にリサイクルするのにかかるターン数に等しい。ゼロの場合、このパッチは草です。
* `owner` : このパッチを管理しているプレイヤーのチーム。パッチがニュートラルまたはグラスの場合、-1 になります。

## Robots

任意の数のロボットがタイルを占有できますが、敵チームのユニットが同じタイルでターンを終了した場合、それらは 1 対 1 で取り除かれます。その後、タイルにまだロボットがいる場合、ロボットはそのタイルにマークを付けます。

ロボットは草タイルを占有したり、リサイクル業者とタイルを共有したりできません。

## Recyclers

リサイクラーは、タイルを占有する構造物です。各ターン、下のタイルと隣接するすべてのタイルがリサイクルに使用され、それらの `scrapAmount` が減少し、リサイクル業者の所有者に 1 単位の物質が提供されます。

特定のタイルは、1 ターンに 1 回だけリサイクルできます。つまり、プレイヤーが複数の隣接するリサイクラーを持っていても、`scrapAmount` は 1 減り、そのプレイヤーには 1 単位の物質のみが提供されます。タイルに両方のプレイヤーからのリサイクル業者が隣接している場合、同じことが当てはまりますが、両方のプレイヤーは 1 単位の物質を受け取ります。

## Matter

10単位の物質を使って、新しいロボットを作成したり、別のリサイクラーを構築したりできます.

各ターンの終わりに、両方のプレイヤーは追加の10の物質を受け取ります。

## Actions

各ターンで、プレイヤーは次のような有効なアクションをいくつでも実行できます。

* `MOVE` : タイルから隣接するタイルに多数のユニットを移動します。隣接していないタイルに移動するように指定できます。この場合、ユニットはターゲットに近づくのに最適な MOVE を自動的に選択します。
* `BUILD` : プレイヤーがコントロールする空きタイルにリサイクラーを設置します。
* `SPAWN` : プレイヤーが制御する特定のタイルに多数のロボットを構築します。

## Action order for one turn

1. `BUILD` を処理
2. `MOVE` と `SPAWN` を同時に処理（一つのロボットは1ターンにどちらかのアクションしかできない）
3. 同じタイルに存在する敵チームのロボットを処理
4. ロボットが存在するタイルにマークを付け `owner` を変更します
5. リサイクル業者は、自分がいるタイルと隣接する草ではない 4 つのタイルに影響を与えます
6. サイズが 0 のタイルは草になります。そのタイルのリサイクル業者とロボットは取り除かれます
7. プレイヤーは 10 の基本物質とリサイクルからの物質を受け取ります
